{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043781",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강화 갑곶리 탱자나무_1"
    },
    "text": "全羅北道江華郡に位置したカラタチは1962年12月7日、天然記念物に指定されて所有及び管理は江華郡が務めている。この木は受領されてから400年程度と、大きさは高さ4m、プリモクの周り1mで、2つに分かれた部分の胸の高さ直径はそれぞれ14cmと10cmほどだ。枝長は東1.5m、西4.4m、南側3.3m、北2.2mであり、面積は13.2平方メートルだ。カラタチの木の周りには大きな革の木がおり、江華島は高麗時代にモンゴル軍の侵攻によって高宗が遷都して、朝鮮時代には仁祖が乱を避けてきた場所として知られている。これら戦争によって城壁を強化するために城の外にカラタチの木の生け垣が造成されたが、江華島は北方限界線であり、カラタチをはじめて蒔いた際、調整では木が育つ姿を詳しく見るようになったのだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "カラタチは何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "カラタチは1962年12月7日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "カラタチの所有と管理は誰が行っていますか？",
            "answer": "カラタチの所有及び管理は江華郡が行っています。"
        },
        {
            "question": "カラタチは何年程度の受領されていますか？",
            "answer": "カラタチは受領されてから約400年程度の歴史があります。"
        },
        {
            "question": "カラタチの大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "カラタチの高さは4mで、プリモクの周りは1mです。また、胸の高さ直径は2つに分かれた部分でそれぞれ14cmと10cmほどです。"
        },
        {
            "question": "カラタチの枝の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "カラタチの枝長は東1.5m、西4.4m、南側3.3m、北2.2mです。"
        },
        {
            "question": "カラタチの面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "カラタチの面積は13.2平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "カラタチの周りには何がありますか？",
            "answer": "カラタチの周りには大きな革の木があります。"
        },
        {
            "question": "江華島はどのような歴史的な意義がありますか？",
            "answer": "江華島は高麗時代にモンゴル軍の侵攻によって高宗が遷都し、朝鮮時代には仁祖が乱を避けてきた場所として知られています。"
        },
        {
            "question": "カラタチの木は城壁の強化のために造成されましたか？",
            "answer": "はい、カラタチの木は戦争によって城壁を強化するために造成されました。"
        },
        {
            "question": "江華島は何を象徴していますか？",
            "answer": "江華島は北方限界線を象徴しています。"
        },
        {
            "question": "カラタチを蒔いた際、何について詳しく見るようになりましたか？",
            "answer": "カラタチを蒔いた際、木が育つ姿を詳しく見るようになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 253,
        "QA": 431
    }
}